\documentclass[../Document.tex]{subfiles}
\graphicspath{{\subfix{../images/}}}

\begin{document}


% Résumé du mémoire.
% Abstract in French.
%
\chapter*{RÉSUMÉ}\thispagestyle{headings}
\addcontentsline{toc}{compteur}{RÉSUMÉ}

\begin{otherlanguage}{french}
La recherche de molécules médicales est une tâche couteuse en terme de temps et de ressources.
Considérant que la majorité des molécules possibles ne sont pas désirables, l'utilisation de mécanisme automatisé tel que le \textit{\acrshort{ml}} gagne en popularité pour filtrer les candidats ou pour trouver des molécules ayant des propriétés particulières.
Par contre, ces processus manque souvent de structure à long terme et n'ont pas de guarantie de respecter les règles qu'on essaye de leur faire apprendre.

\acrshort{smiles} est une représentation uni-dimensionelle couramment utilisée dans le domaine de la chimie ainsi qu'en \textit{\acrshort{ml}}. 

Dans notre recherche, on propose un modèle de programmation par contraintes qui permet de représenter les molécules organiques en utilisant la représentation \acrshort{smiles}. Ce modèle met de l'avant la contrainte \textit{grammar} comme principale composante pour la représentation valide de molécules.

On démontre comment certaines propriétés chimique, comme le poids moléculaire et la lipophilicitée, peuvent être représentées en programmation par contraintes dans notre modèle.

On répond aussi au manque de structure à long terme dans les modèles de \textit{\acrshort{ml}} en introduisant notre modèle neurosymbolique \acrshort{geai-blanc}.
Les probabilités qu'apprend le modèle de \textit{\acrshort{ml}} sont mélangées avec les probabilitées marginales calculées à partir de notre modèle de programmation par contraintes augmentée avec de la \acrshort{bp} lors de la génération de séquence.
Le prochain jeton que l'on génère est choisi à partir de la distribution de probabilitées obtenue à partir du modèle.
Nos expérimentations sur ce modèle hybride montre qu'on réussi à respecter la struncture imposée après l'entrainement du modèle sans trop s'éloigner de la structure apprise lors de l'apprentissage.

\end{otherlanguage}


\end{document}